男生管有雷射筆襲警罪成判入更生 陳炳宙:香港的教育出現了甚麼問題?大好青年會仇警?無緣無故襲警?

#粉嶺裁判法院第五庭
#陳炳宙裁判官
#判刑 #20200119大埔

吳 (17) 🛑已還押21日

控罪：
(1) 在公眾地方管有 #攻擊性武器
2020年1月19日於大埔公路元洲仔段廣福邨行人天橋管有一支雷射筆
(2) #襲警 襲擊警務人員
廣福邨行人天橋襲擊高級警員PC47958

❌不認罪❌

審訊（day1 ()、day2 ()）、裁決 ()

——————————————————
辯方表示報告正面，被告還押期間遵守規則，自小品格良好，是一個孝順的兒子。感化官表示被告沒有任何刑事紀錄，不適合勞教中心，建議判處更生中心。

判詞
被告否認兩項控罪，經審訊後罪成。

本席裁定的事實，包括被告在行人天橋上蓄意用雷射筆發出光束射向警員，目的是為了傷害警員。被告用雷射筆不斷打圈照向警員，在警車距離80米外開始照射至行人天橋下才停止。其後警員在其身上搜出雷射筆。

被告18歲，修讀大學一年級，沒有任何刑事紀錄。根據《公安條例》第33 條c，基於被告在17-25歲之間，法庭只可以判處不多過3年或者勞教中心、更生中心。

懲教主任表示，被告指事發時只是用雷射筆照向天上的星星，父母相信是不小心才照去警員。其報告表示被告不適合勞教，建議判處更生中心。

多封求情信表示被告因為本案產生焦慮，本席認為一個人犯法後，其後需要審訊感到壓力實屬咎由自取。法庭不能忽略警員需要審訊時也會感到壓力。既然被告不考慮警員的感受，本席也不會考慮被告的感受。

襲擊警員是嚴重罪行，假如警員執法時不受尊重，便吸引不到優秀的人員加入警隊，防止罪案發生，維護社會安全。縱使有良好的法治，也未能幫助，影響了整個社會的秩序。

被告用雷射筆照射警員，行為十分可惡。若被告成年，會判處4個月即時監禁。被告與懲教主任見面時仍沒有悔意；長輩在求情信中表示被告有反省，本席認為若反省應盡早認罪，作一個大丈夫的行為；有長輩在信中表示被告只是不小心，本席認為他們自欺欺人，仍為被告找理由逃脫，難怪被告沒有悔意；師長在求情的同時，應思考，為何他們眼中的大好青年會犯如此大的罪行？究竟香港的教育出現了甚麼？為何年輕人會如此犯案？

被告無緣無故如此襲擊一個素不相識的警員，可見其心中仇視警員。在被告繼續學業前，必須修正其價值觀。既然父母無法好好教導，應交予懲教處教導。

控罪一：判處更生中心‼️
控罪二：判處更生中心‼️
兩項同期執行‼️‼️

（按：手足精神良好。）
（*陳官質問香港的教育出現了甚麼問題？為何年輕人會如此犯案？直播員表示，究竟香港的法庭出現了甚麼問題？為何要如此對待年輕人？）

沒有無緣無故的愛
也沒有無緣無故的恨

又扯落教育到 就係教育得好先出黎對抗呢班社會垃圾

香港的教育出現了甚麼問題?
好地地一個年輕人加入狗隊後會仇視青年?

咁香港嘅警察系統出現咩問題？
點解咁滅絕人性嘅事都做得出？

希望直播員有時可以寫多啲手足情況

執法時不受尊重 同吸納人才有咩對等關係？

廢老logic, 永遠一件事淨係得一面

賤種狗官

屌你老母狗官

又多一件紅官

有人話陳狗以前當過差
係咪真

佢2019年瞓撚左成年?點撚解會仇警?
屌你老母弱撚智

果然係前狗出身

問依個問題嘅人一係就與世隔絕，一係昏迷咗幾十年啱啱先醒返

問下班冚家鏟狗賤種黑警做過咩啦 屌你老母

前主管？
想知佢係調咗職定已經冇得撈

教育無問題

係政府有問題

最大問題係殺人政權

啲棺真係「活在象牙塔之內」
仲以為自己冇問題
ou仔學乜人審案

假如陳炳宙沒有在公開大學取得學位，他可能仍任職營業代表或侍應生，而他即將成為大律師的光明前途，也可能只會是一個遙不可及的夢想。

炳宙今年在香港大學的法學專業證書課程以優異成績畢業。飲水思源，他認為現在所得的都來自公開大學 — 一個讓他扭轉命運，釋放潛能的起步點。

他說：「我修讀的西方人文學科文學士課程不但有助事業發展，也為我的自學能力打好基礎。因此，我完全不用上課，也能完成倫敦大學的法律學士學位課程。其後，我繼續攻讀法學專業證書，與來自本地和海外頂尖學府的學生一同學習，僥倖名列前茅。」

2004年10月，炳宙將由法庭檢控主任轉職為見習大律師。「未來的挑戰將與我以往的經歷截然不同，但始終不變的，是我對法律之前，必有公義的信念。教育給予我莫大自信，而讓我初嘗教育成果的，就是公開大學。」

無緣無故黑警惡行列埋個目錄都厚過本字冊

香港教育出現咩問題！點解會出現依啲on9智障法官

香港的警察出現了甚麼問題？
為何年輕人會如此反抗？
究竟香港的政權出現了甚麼問題？
為何港共和黑狗要如此對待年輕人？

香港既警察出現了什麼問題？大好青年會仇警？

之前仲有條撚樣幫呢隻狗官洗白,屌你老母無視港共點樣恰香港人,白內障式睇件事

香港黑狗原來係日本皇軍

真係好撚似, 有原因

裁判官陳炳宙今早在粉嶺裁判法院指，被告毫無悔意，砌詞狡辯，雖自稱因案件感到焦慮及壓力大，但這亦是其咎由自取。

陳官又斥被告無緣無故襲擊警員，一定是仇恨警員，這樣的人即使學識再高，對警員而言亦只會越來越危險，遂認為將被告交給懲教署是最適當的糾正方法，判被告入更生中心。

陳官判刑時指，被告從行人天橋上蓄意用雷射筆作為攻擊武器，不只一次射中警車內警員的眼睛，行為惡毒。而被告與懲教署主任會面時，仍堅稱當日只是用雷射筆照射天上的星星，期間不小心射中警員。甚至連其父母亦在求情信中表示相信被告只是不小心犯錯，稱被告品行良好，希望法庭輕判。惟陳官質疑，既然被告是長輩眼中的大好青年，為何會犯下如此罪行，是否香港的教育出了什麼問題。

陳官續指，若然法庭未能保護及保障執行職務的警務人員，就將吸引不到優秀人才加入或留在警隊，最終受害的只會是整個社會。雖然被告自稱知案發後感到很大壓力及焦慮，惟警員因其否認控罪要出庭作供，警員亦會感到壓力及焦慮。那既然被告不考慮別人的感受，法庭亦無必要考慮他的感受，終判處被告入更生中心。

辯方求情時指，被告報告正面，品行良好，與懲教署主任會面時有禮貌。因被告的體力問題，不建議進入勞教中心，希望法庭能讓被告進入更生中心。

屌你老母陳炳宙

可見其心中仇視警員
咁阿法官點解你唔問點解會仇視警員

巴士底

紅官只係 care 每月出十幾萬納稅人血汗錢，點會明白公義，自由同民主重要

咁撚多嗲判你咪判，開口話俾人知你弱智既為乜姐

既然被告不考慮警員的感受，本席也不會考慮被告的感受。

席你老母
尊重你就叫一聲法官 唔尊重你你都係狗官
用你呢個邏輯 你唔尊重香港人 香港人都唔會尊重你
狗官

尊重死黑警？
食懵左？

世上沒有無緣無故的愛，也沒有無緣無故被襲

理大生被指在行人天橋上用雷射筆照向橋下駕駛警車的警員眼睛，早前被裁定襲警及在公眾地方管有攻擊性武器兩罪罪成。裁判官陳炳宙今判刑時斥責男生行為惡毒，被定罪後仍向懲教人員聲稱雷射筆用於觀星，實是砌詞狡辯。對於被告師長撰信盛讚被告良善上進，陳官反指希望師長反思為何大好青年會干犯如此罪行，並質問香港教育是否出現問題，最終判被告進入更生中心，指要糾正被告的不正確思想。

對於辯方求情時稱，被告父母分別是公務員及家庭主婦，兩人的求情信稱被告因本案而出現焦慮，陳官認為被告就自己所犯的案件感到焦慮及壓力，實屬咎由自取。陳官又指，被告不認罪，令受害人須出庭作證；被告不考慮別人感受，故他看不到法庭有需要考慮被告感受。

陳官強調，襲警是嚴重罪行，警員得不到適當保護及尊重，便不能吸引優秀人才加入或留在警隊，最終受害的是整個社會。

陳官指被告用雷射筆針對警員最易受傷的部位，行為十分惡毒。若被告並非年輕，他直言會判處不少於4個月的監禁。而被告被定罪後仍向懲教人員聲稱雷射筆用於觀星，實是砌詞狡辯。

指被告仇視警員 知識越豐富對警員越危險

陳官再指，被告與警員素未謀面，如此犯案反映被告仇視警員；若被告知識越豐富，對警員越危險，且被告父母至今仍袒護被告，故在被告繼續學業前，必須先糾正被告的不正確思想。陳官認為判被告進入更生中心，既可懲罰被告，亦可適當教導被告，讓被告學懂正確的做人處事態度。

教出咁嘅黑警真係好有問題

正常有睇過直播，留意新聞丰閩明點解差佬乞人憎，問得點解仇警既法官裁判官有冇常識

法官根本係親建制但扮中立客觀既橡皮圖章，法庭係一個偽裝莊嚴、偽裝公平審訊既刑場，人必自侮然係人侮之，法官唔值得大眾無條件既尊重

究竟香港的教育出現了甚麼？為何裁判官會如此on9？

屌你老母閪法官，駛撚尊重你？

WTF

咁嘅問題都問得出，一係就火星人，一係就藍上腦。睇佢個樣，同俾人生劏嗰個火星人有D似，所以我估佢真係火星人。